
\begin{enumerate}
\item Proposer un algorithme décrivant la cuisson des pâtes.
\item A quoi sert le programme suivant ?
\begin{center}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
\lstinputlisting[language=Python]{scripts/pair.py}

\end{minipage}
\end{center}
\vspace{0.1cm}

\item On a écrit un programme pour tester la force d'un mot de passe :
\begin{center}
\begin{minipage}{0.95\textwidth}
\lstinputlisting[language=Python]{scripts/pw.py}

\end{minipage}
\end{center}
\begin{itemize}

\item[$\diamondsuit$] Selon vous, à quoi sert la fonction len() en Python ?

\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\item Le programme suivant est fonctionnel :
\vspace{0.1cm}

\begin{minipage}{0.38\textwidth}
\lstinputlisting[language=Python]{scripts/suitesgeo.py}

\end{minipage}
\hspace{0.1cm}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
\begin{itemize}
\item[$\diamondsuit$] Quel est le rôle de ce programme ?
\item[$\diamondsuit$] Que donnera ce programme si on tape l'instruction suivante : geo(5,2,1) dans la console Python ?
\item[$\diamondsuit$] Que donnera ce programme si on tape l'instruction suivante : geo(1,2,5) dans la console Python ?
%\item[$\diamondsuit$] Proposer un ajout à ce programme qui calculerait la somme de tous les termes calculés.
\end{itemize}
\end{minipage}
%\item On cherche à créer un programme permettant de calculer la moyenne d'un élève. On a commencé par le premier morceau : (la capture d'écran montre le résultat de cette première partie)
%
%\begin{minipage}{0.45\textwidth}
%\lstinputlisting[language=Python]{scripts/moyennep1.py}
%
%\end{minipage}
%\hspace{0.1cm}
%\begin{minipage}{0.5\textwidth}
%\includegraphics[scale=0.5]{livret3}
%\end{minipage}
%\begin{itemize}
%
%\item[$\diamondsuit$] Avant l'exécution, que contient l'objet "Liste" ?
%\item[$\diamondsuit$] Dans la capture d'écran, combien de notes ont été rentrées ?
%\item[$\diamondsuit$] Recopier ce script (attention à la syntaxe) sur votre calculatrice et essayer de le lancer en entrant 3 notes.
%\item[$\diamondsuit$] On cherche à créer une deuxième fonction notée moyenne pour calculer la moyenne des notes et on peut utiliser pour cela deux fonctions :
%\begin{itemize}
%\item l'instruction sum() additionne tous les éléments d'une liste;
%\item l'instruction len() donne le nombre d'éléments dans la liste.
%\end{itemize}
%\item[$\diamondsuit$] Proposer l'écriture du script permettant de calculer la moyenne.
%
%
%\end{itemize}
%\begin{center}
%\begin{minipage}{0.45\textwidth}
%\lstinputlisting[language=Python]{scripts/moyennep2.py}
%
%\end{minipage}
%\end{center}
\vspace{0.5cm}
\item On cherche à créer un jeu permettant de deviner un nombre compris entre 1 et 100. Proposer une traduction sous la forme d'un organigramme (on ne demande pas de Python) de la phrase : \textbf{tant que la valeur proposée par le joueur n'est pas égale à la valeur de l'ordinateur, alors on continue et on ajoute 1 au nombre de coups.} 
%\begin{center}
%\begin{minipage}{0.8\textwidth}
%\lstinputlisting[language=Python]{scripts/jeu.py}
%
%\end{minipage}
%\end{center}
%\begin{itemize}
%\item[$\diamondsuit$] Donner le nom du module importé qui contient la fonction "randint()"
%\item[$\diamondsuit$] Quel est le rôle de la fonction "randint()" ?
%\item[$\diamondsuit$] A quoi sert la variable "coups" ?
%\item[$\diamondsuit$] Proposer une traduction de la ligne 7 en français.
%\item[$\diamondsuit$] Proposer une explication de la ligne 9 en français.
%\item[$\diamondsuit$] Que modifier dans le script pour jouer entre 1 et 100 ?
%\item[$\diamondsuit$] \textbf{[Difficile]} : Comment modifier le script pour que l'écran précise que la réponse est plus petite ou plus grande que la proposition ?
%
%\end{itemize}


\end{enumerate}